樂安排化淡廠見到今日嘅油價應該哭𠹌左

然而由於石油危機導致原油油價由每桶2美元升至10多美元，令化淡成本飆升多倍，加上需要由日本工程師來負責營運及維修，成本更為昂貴

點都唔夠高鐵貴

家陣政府用樂安排堆油都抵屌

屌反正個跳蚤市場都唔慌有人

唔講 multi-stage flash distillation 當時點比較，佢用 MSF-D 個問題正正係自己單獨燃油發電，冇配合發電廠（當時正值起青衣同鴨脷州、取代鶴園同北角時期）

掃管笏同小欖開發緊，撻地值錢；珠江口一入香港海水鹽度已經好快升到海洋濃度，要用鹹淡水交界都要搬出啲。政府肯捨氯改用臭氧消毒，啲濾水廠同化淡廠即刻可以搬入岩洞。

啱啱search過臭氧消毒 睇落係唔錯

點解政府唔做嘅又平又勁

唔係專業人士啦，佢要供水有殘餘氯去殺菌所以順便都係一個理由，但主要消毒過程用多啲臭氧、減少氯氣實有著數。

[edit] 同埋外國啲岩食水廠都有用氯氣，加上UV

宜家樂安排個flea market仲開唔開？

一早收左皮